【華為被查】FBI介入調查或負刑責 後果比中興更嚴重

《華爾街日報》報道指，華為涉及違反美國對伊朗制裁行動，遭美國司法部展開刑事調查。澎博則引述知情人士稱，美國司法部的調查，是由轄下的聯邦調查局（FBI）進行，屬於刑事調查，內地每日經濟新聞分析，這意味着華為有可能面臨額外的「刑事處罰」，遠比之前中興受到美國商務部行政處罰嚴重。

澎博的報道指出，FBI的探員在本年初，已經開始調查華為過往的交易紀錄，以調查華為是否違反禁止向伊朗出售產品的制裁。而美國商務部與財政部外國資產管制辦公室（OFAC）2016年曾向華為發出行政傳票，尋求有關華為是否向敘利亞、伊朗和朝鮮等流氓國家發送美國技術的訊息。

對於報道，華為在深圳的發言人Glenn Schloss拒絕評論。

內地每日經濟新聞則指出，華為這次受到的指控，比之前中興受到的制裁性質更嚴重。從機構性質來講，此次FBI對華為的調查屬於刑事調查，意味著華為有可能面臨額外的「刑事處罰」，而之前中興受到的美國商務部制裁屬於行政處罰。

一刀一刀切，凌遲贏國d大企業

懷念風叔吹捧華為

rule number one, Don't Lie

順便望埋蕉蕉咁多software有無疑似抄襲code

中國亮劍未呀

真係好耐冇上水，蛋風兩隻5毛狗炒左定死撚左？？？？

而家好似美國每個部門都專門針對一間中國公司, 遲D可能唔知邊個部門負責小米, 聯想呢D公司

中國或成最大贏家

搵個知識產權局查蕉蕉啦

到時痕指變返二萬頭

處理lenovo先, 成日靜雞雞響background傳data

好可惜
你再查都唔會阻止中国成為贏家

到最後贏到開行

話左時間會證明一切
若然未報時辰未到

屌那星 屋企個router係華為

贏國又贏

而家PCCW d光纖modem全部用曬華為
以前ADSL年代用既係日本NEC

屌奶星,pccw快D同我換router